[中國又贏] 美國公佈2019全球法律與秩序指數：中國位列全球第3，香港排名下跌至82

source:

在美國民調機構蓋洛普27日發佈的全球法律與秩序指數最新排名中，中國以94分位列第3，這顯示出中國民眾具有較高的安全感。

蓋洛普表示，全球法律與秩序指數是根據居民對當地警察的信心、對自身安全的感受以及過去一年中盜竊、人身傷害或搶劫案件發生率得出的綜合評分。分數越高，有安全感的人口比例越高。

在蓋洛普發佈的這份最新榜單中，新加坡和土庫曼斯坦以97分位列前兩名，中國位列第3。排名的前十的國家還有冰島、科威特、挪威、奧地利、瑞士、烏茲別克斯坦和阿聯酋，這些國家的分數都在90分之上。在這一排名中，阿富汗的分數最低，僅為43分。統計數據顯示，2019年，全球法律與秩序指數的平均分為82分，與上一年基本持平，但在144個接受調查的國家和地區中，有90個分數低於平均值。

其中，蓋洛普今年單獨列出了「獨走夜路感到安全」的指數。2019年，全球有近七成（69%）的受訪者認為，獨自走夜路時感到很安全，中國在這一分項中排列第五，有90%的中國受訪者認為獨自走夜路是安全的，前四名分別為新加坡、土庫曼斯坦、挪威和阿聯酋。除阿富汗外，民眾認為獨自走夜路最不安全的國家均分布在拉丁美洲和加勒比地區與撒哈拉以南非洲。

香港在 2019 年的法律和秩序指數得分為 76 分，較全球平均指數 82 分低 6 分；而香港得分與尼泊爾、西非國家布吉纳法索相同，在全球排名同為第 82。在 2018 年，香港得分為 91 分、全球排名第 5。

根據調查報告，Gallup 在去年 8 至 10 月期間，透過固網及手提電話，訪問約 1000 名香港市民，調查對本地警察的信心及自身安全感受，綜合評分再作排名；調查期間正值本港爆發反修例運動。

蓋洛普在其發佈的新聞稿中提到，美國的法律與秩序指數為85，與愛爾蘭、法國、瑞典持平，仍高於全球平均水平。不過，在獨自走夜路是否感覺安全的調查中，美國僅略高於全球水平，為75%。

此外，由於非洲裔男子弗洛伊德等人遭警察暴力執法後死亡的事件發生，美國人對警察的信任度在下降。2019年，有79%的美國人表示對警察充滿信心。與此同時，蓋洛普的調查也發現，在今年5月弗洛伊德去世引發大規模抗議後，大多數美國人（58％）表示需要大力改善警務狀況。

死得

呢次疫情之後，肯定越來越多國家學中共全民監控系統，全國狂裝CCTV

標題黨

支那有第三？

都唔出奇，周圍都CCTV

成個國家都係監控
係就係安全咗
但政府權力極大做成咩後果，遲早大家都知
所以先話唔可以行極端

有law and order =/= 法律公平, 正義.

純粹睇law and order最完美既地方應該係監獄, 你會唔會去住?

The ranking helped CCP to sell CCTV and facial reg. systems.....
$$$ coming..

猩架波火雞支那排頭三

土庫曼，唔係土耳其

你喺中國無啦啦接到個電話問你中國安唔安全
有幾多人夠膽答唔安全

我睇錯

中國係日頭出街唔安全

中国最安全，但国氓爭住出国移民

啲韭菜見到咁多cctv實覺得行出街好安全啦

訪問你答唔安全就真係唔安全啦

//全球法律與秩序指數是根據居民對當地警察的信心、對自身安全的感受以及過去一年中盜竊、人身傷害或搶劫案件發生率得出的綜合評分。//

韭菜表示好安全

國家安全

啲cctv剩係要黎影出事個時
好似隔黎post 支那開心gif咁 張張都咁痴線

你quote出了重點
一陣答唔安全 會因洩露國家機密被捕

中國或成為最大贏家

push